冷戰全面升級 華向美發旅警 北京圖反擊制裁鬥到底 效果成疑

冷戰全面升級 華向美發旅警
北京圖反擊制裁鬥到底 效果成疑

北京的美國駐華大使館門外，經常排着等候申請簽證的人龍。 資料圖片

中美新冷戰一波接一波。繼中國教育部前日對赴美留學人員發預警，昨日，中國外交部、文化和旅遊部（文旅部）又同發預警，告誡赴美的國民和在美中資機構「提高安全意識」，要「充份評估」赴美旅遊風險，及時了解旅遊目的地治安等信息，提高安全防範意識，確保平安。中央三部門同發赴美警示在中共外交史上罕見，顯示北京要企硬同美方撼到底之決心。資料顯示，去年中國赴美遊客為290萬人次。

昨日，中國外交部發預警指，近期美國執法機構多次採取出入境盤查、上門約談等多種方式，騷擾赴美的中國公民。外交部和中國駐美國使領館提醒赴美中國公民和在美中資機構，提高安全意識，注意加強防範。如遇緊急情況，請及時與中國駐美使領館聯繫，尋求協助。此前6月2日，中國駐美國大使館曾發通知，提醒近期計劃往美國的中國公民，需注意申請赴美簽證的一些重要事項，包括要提交社交賬號等。

相關新聞：美加強入境審查反間諜

呼籲赴美民眾注意安全

同日下午，文旅部在國新辦記者會上發佈中國遊客赴美旅遊安全警示；指近期「美國槍擊、搶劫、盜竊案件頻發」，提醒國人赴美旅遊前，要「充份評估赴美旅遊風險，及時了解旅遊目的地治安、法律法規等信息，切實提高安全防範意識，確保平安」。本提醒有效期至今年12月31日。去年7月，中國駐美大使館曾向赴美旅行的中國公民發同樣安全警示，提醒內地人在美旅遊期間應「警惕周邊可疑人員，避免單獨夜間外出」。

本周一，中國教育部發預警指，一段時間以來，中方部份赴美留學人員簽證受到限制，周期延長，有效期縮短，以及拒簽率上升的情況，對中方留學人員赴美學習或在美順利完成學業造成影響；提醒中國學生學者赴美留學前「要加強風險評估，增強防範意識，做好相應的準備」。兩天之內中方三部門發「赴美預警」，有分析指情況相當罕見，顯示中美新冷戰正在升級。

華客在美消費2,627億

去年12月1日，加拿大應美國要求拘捕路經加國的華為副董事長孟晚舟，擬遣送美國受審；事發後中方以國家安全名義，拘捕兩名加拿大人報復；美國於今年1月3日發出「赴華旅遊警告」，指中國當局「任意執法」無故禁美國公民離開中國，籲在華美國公民提高警覺。西方輿論普遍認為，今次中國三部門同時對美國發警示，實際是北京的反擊行動之一；但其成效令人置疑。

美聯社引美國國家旅遊辦公室（NTTO）數據稱，2018年中國赴美旅遊人數為290萬人次，包括旅遊、探親、教育、商務、健康治療等出行目的；較2017年的317萬人次減少了27萬；而中國文旅部的數據顯示，去年中國遊客在美國的消費達到353億美元（約2,627億港元），在海外單一市場中排名第一。

新華網/美聯社

下一則
下一則
美加強入境審查反間諜

美加強入境審查反間諜

旅遊警告

警告都照狗沖啦
否則美國d資產…

點走資呀

雜公主返支那未？